{"translation-revision-date":"2019-03-13 17:59:01+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=(n > 1);","lang":"pt_BR"},"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Incorpore conte\u00fado do Crowdsignal (anteriormente conhecido como Polldaddy)."],"Sorry, we cannot preview this embedded content in the editor.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel pr\u00e9-visualizar o conte\u00fado incorporado no editor."],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Conte\u00fado..."],"button label\u0004Convert to link":["Converter para link"],"button label\u0004Try again":["Tentar novamente"],"Mark the excerpt of this content. Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["Delimite o resumo deste conte\u00fado. O conte\u00fado antes deste bloco ser\u00e1 usado como resumo nas suas p\u00e1ginas de arquivo."],"Create content, and save it for you and other contributors to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Crie um conte\u00fado e salve para ser reutilizado em seu site por voc\u00ea e outros contribuidores. Atualize o bloco e a mudan\u00e7a ter\u00e1 efeito em todo lugar que ele tiver sido utilizado."],"This image has an empty alt attribute":["O atributo alt desta imagem est\u00e1 vazio"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["O atributo alt desta imagem est\u00e1 vazio. O nome do arquivo \u00e9 %s"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloco vazio, comece a escrever ou digite \"\/\" para escolher um bloco"],"Paragraph block":["Bloco de par\u00e1grafo"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Comece a escrever ou digite \/ para escolher um bloco"],"Page Break":["Quebra de p\u00e1gina"],"Stack on mobile":["Empilhar nos dispositivos m\u00f3veis"],"movie":["filme"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Incorpore um v\u00eddeo da sua galeria ou envie um novo."],"Remove Poster Image":["Remover imagem de capa"],"Playback Controls":["Controles de reprodu\u00e7\u00e3o"],"Muted":["Mudo"],"Video Settings":["Configura\u00e7\u00f5es de v\u00eddeo"],"Edit video":["Editar v\u00eddeo"],"Write\u2026":["Escreva..."],"poetry":["poesia"],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Insira poesia. Use formatos de espa\u00e7amento especial. Ou cite letras de m\u00fasica."],"Verse":["Verso"],"New Column":["Nova coluna"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Esse bloco est\u00e1 obsoleto. Use o bloco Colunas no lugar dele."],"Text Columns (deprecated)":["Colunas de texto (obsoleto)"],"Template block used as a container.":["Bloco-modelo usado como um cont\u00eainer."],"Reusable Template":["Modelo reutiliz\u00e1vel"],"Stripes":["Listras"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Insira uma tabela. Perfeito para compartilhar gr\u00e1ficos e dados."],"Fixed width table cells":["C\u00e9lulas da tabela de largura fixa"],"Table Settings":["Configura\u00e7\u00f5es da tabela"],"Edit Table":["Editar tabela"],"Create":["Criar"],"Row Count":["Quantidade de linhas"],"Column Count":["Quantidade de colunas"],"Delete Column":["Excluir coluna"],"Add Column After":["Adicionar coluna depois"],"Add Column Before":["Adicionar coluna antes"],"Delete Row":["Excluir linha"],"Add Row After":["Adicionar linha depois"],"Add Row Before":["Adicionar linha antes"],"Write subheading\u2026":["Escreva o subt\u00edtulo..."],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Esse bloco est\u00e1 obsoleto. Use o bloco Par\u00e1grafo no lugar dele."],"Subheading (deprecated)":["Subt\u00edtulo (obsoleto)"],"Height in pixels":["Altura em p\u00edxeis"],"Spacer Settings":["Configura\u00e7\u00f5es de espa\u00e7ador"],"Add white space between blocks and customize its height.":["Adicione um espa\u00e7o entre blocos e personalize sua altura."],"Spacer":["Espa\u00e7ador"],"Write shortcode here\u2026":["Digite um shortcode aqui..."],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Insira elementos personalizados adicionais com um shortcode de WordPress."],"Shortcode":["Shortcode"],"Dots":["Pontos"],"Wide Line":["Linha Larga"],"Short Line":["Linha curta"],"divider":["divisor"],"horizontal-line":["linha horizontal"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Crie uma divis\u00e3o entre par\u00e1grafos ou se\u00e7\u00f5es com uma linha horizontal."],"Separator":["Separador"],"block style\u0004Large":["Grande"],"blockquote":["cita\u00e7\u00e3o"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["D\u00ea \u00eanfase visual ao texto de cita\u00e7\u00e3o. \"Ao citarmos outros, n\u00f3s nos mencionamos.\" - Julio Cort\u00e1zar"],"Solid Color":["Cor s\u00f3lida"],"block style\u0004Regular":["Normal"],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["D\u00ea uma enfase visual especial a uma cita\u00e7\u00e3o do seu texto."],"Pullquote":["Cita\u00e7\u00e3o"],"Main Color":["Cor principal"],"Write citation\u2026":["Escrever cita\u00e7\u00e3o..."],"Write quote\u2026":["Escreva uma cita\u00e7\u00e3o..."],"Write preformatted text\u2026":["Escreva um texto pr\u00e9-formatado..."],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Adicione um texto que respeite o espa\u00e7amento e as abas, e que tamb\u00e9m permita estiliza\u00e7\u00e3o."],"text":["texto"],"Start with the building block of all narrative.":["Comece com o bloco fundamental de toda a narrativa."],"Drop Cap":["Letra capitular"],"Text Settings":["Configura\u00e7\u00f5es do texto"],"Toggle to show a large initial letter.":["Alternar para mostrar uma letra inicial grande."],"Showing large initial letter.":["Mostrando letra inicial grande."],"pagination":["pagina\u00e7\u00e3o"],"next page":["pr\u00f3xima p\u00e1gina"],"Separate your content into a multi-page experience.":["Separe seu conte\u00fado em uma experi\u00eancia multip\u00e1gina."],"block name\u0004More":["Leia mais"],"Hide the teaser before the \"More\" tag":["Ocultar o teaser antes da tag \"Mais\""],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["Seu site n\u00e3o oferece suporte para este bloco."],"Unrecognized Block":["Bloco n\u00e3o reconhecido."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Seu site n\u00e3o oferece suporte para o bloco \"%s\". Voc\u00ea pode deixar esse bloco como est\u00e1 ou remov\u00ea-lo totalmente."],"Keep as HTML":["Manter como HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Seu site n\u00e3o inclui suporte para o bloco \"%s\". Voc\u00ea pode deixar esse bloco como est\u00e1, pode convert\u00ea-lo em um bloco de HTML personalizado ou remov\u00ea-lo completamente."],"Media area":["\u00c1rea de m\u00eddia"],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["Coloque m\u00eddia e texto lado a lado para um visual mais rico."],"Media & Text":["M\u00eddia e texto."],"Media & Text Settings":["Configura\u00e7\u00f5es de texto e m\u00eddia"],"Show media on right":["Mostrar m\u00eddia \u00e0 direita"],"Show media on left":["Mostrar m\u00eddia \u00e0 esquerda"],"Write list\u2026":["Escrever lista..."],"numbered list":["lista numerada"],"Create a bulleted or numbered list.":["Crie uma lista com marcadores ou numerada."],"recent posts":["posts recentes"],"Display a list of your most recent posts.":["Exiba uma lista das publica\u00e7\u00f5es mais recentes."],"Latest Posts":["Posts mais recentes"],"Display post date":["Exibir a data do post"],"Latest Posts Settings":["Configura\u00e7\u00f5es dos posts mais recentes"],"recent comments":["coment\u00e1rios recentes"],"Display a list of your most recent comments.":["Exibe uma lista dos seus coment\u00e1rios mais recentes."],"Latest Comments":["Coment\u00e1rios mais recentes"],"Number of Comments":["N\u00famero de coment\u00e1rios"],"Display Excerpt":["Exibir resumo"],"Display Date":["Exibir data"],"Display Avatar":["Exibir avatar"],"Latest Comments Settings":["Configura\u00e7\u00f5es dos coment\u00e1rios mais recentes"],"photo":["foto"],"Insert an image to make a visual statement.":["Insira uma image para fazer uma declara\u00e7\u00e3o visual."],"Image Dimensions":["Dimens\u00f5es da imagem"],"Alternative text describes your image to people who can\u2019t see it. Add a short description with its key details.":["O texto alternativo descreve sua imagem para pessoas que n\u00e3o enxergam. Adicione uma descri\u00e7\u00e3o curta com os principais detalhes da imagem."],"Alt Text (Alternative Text)":["Texto alt (texto alternativo)"],"Image Settings":["Configura\u00e7\u00f5es da imagem"],"Edit image":["Editar imagem"],"Write HTML\u2026":["Escreva HTML\u2026"],"embed":["m\u00eddia incorporada"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["Adicione um c\u00f3digo HTML personalizado e visualize conforme edita."],"subtitle":["subt\u00edtulo"],"title":["t\u00edtulo"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Apresente novas se\u00e7\u00f5es e organize os conte\u00fados para ajudar os visitantes (e mecanismos de pesquisa) a entender a estrutura do seu conte\u00fado."],"Heading":["T\u00edtulo"],"Heading %d":["T\u00edtulo %d"],"Write heading\u2026":["Escreva o t\u00edtulo\u2026"],"Text Alignment":["Alinhamento do texto"],"Level":["N\u00edvel"],"Heading Settings":["Configura\u00e7\u00f5es do cabe\u00e7alho"],"photos":["fotos"],"images":["imagens"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Exiba m\u00faltiplas imagens em uma bonita galeria."],"Remove Image":["Remover imagem"],"Upload an image":["Enviar imagem"],"Crop Images":["Recortar imagens"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arraste imagens, envie novas ou selecione as da sua biblioteca."],"Thumbnails are not cropped.":["Miniaturas n\u00e3o s\u00e3o cortadas."],"Thumbnails are cropped to align.":["Miniaturas s\u00e3o cortadas para alinhar."],"Show Download Button":["Mostrar bot\u00e3o de download"],"Download Button Settings":["Configura\u00e7\u00f5es do bot\u00e3o de download"],"Text Link Settings":["Configura\u00e7\u00f5es de link de texto"],"The download button is hidden.":["O bot\u00e3o baixar est\u00e1 oculto."],"The download button is visible.":["O bot\u00e3o baixar est\u00e1 sendo exibido."],"button label\u0004Download":["Baixar"],"pdf":["pdf"],"document":["documento"],"Add a link to a downloadable file.":["Adicione um link para um arquivo baix\u00e1vel."],"Copy URL":["Copiar URL"],"Write file name\u2026":["Escreva o nome do arquivo..."],"Edit file":["Editar arquivo"],"Drag a file, upload a new one or select a file from your library.":["Arraste um arquivo, carregue um novo ou selecione um de sua biblioteca."],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Insira um bloco que exibe conte\u00fado carregado atrav\u00e9s de outros sites, como Twitter, Instagram ou YouTube."],"Embed videos, images, tweets, audio, and other content from external sources.":["Incorpore v\u00eddeos, imagens, tweets, \u00e1udios e outros conte\u00fados de fontes externas."],"block title\u0004Embed":["M\u00eddia incorporada"],"Embedded content from %s":["Conte\u00fado incorporado de %s"],"Sorry, we could not embed that content.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel incorporar este conte\u00fado."],"button label\u0004Embed":["Incorporar"],"Enter URL to embed here\u2026":["Digite aqui o URL da m\u00eddia a ser incorporada\u2026"],"%s URL":["URL do %s"],"Embedding\u2026":["Incorporando..."],"Resize for smaller devices":["Ajustar tamanho para dispositivos menores"],"Media Settings":["Configura\u00e7\u00f5es de m\u00eddia"],"Edit URL":["Editar URL"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["\u00c9 poss\u00edvel que esse arquivo incorporado n\u00e3o preserve sua propor\u00e7\u00e3o quando o navegador for redimensionado."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esse arquivo incorporado preservar\u00e1 sua propor\u00e7\u00e3o quando o navegador for redimensionado."],"Embed a WordPress.tv video.":["Incorpore um v\u00eddeo do WordPress.tv."],"Embed a VideoPress video.":["Incorpore um v\u00eddeo do VideoPress."],"Embed a Tumblr post.":["Incorpore uma publica\u00e7\u00e3o do Tumblr."],"Embed a TED video.":["Incorpore um v\u00eddeo do TED."],"Embed Speaker Deck content.":["Incorpore conte\u00fado do Speaker Deck."],"Embed SmugMug content.":["Incorpore conte\u00fado do SmugMug."],"Embed Slideshare content.":["Incorpore conte\u00fado do Slideshare."],"Embed Scribd content.":["Incorpore conte\u00fado do Scribd."],"Embed Screencast content.":["Incorpore conte\u00fado do Screencast."],"Embed ReverbNation content.":["Incorpore conte\u00fado do ReverbNaion."],"Embed a Reddit thread.":["Incorpore uma discuss\u00e3o no Reddit."],"Embed Polldaddy content.":["Incorpore conte\u00fado do Polldaddy."],"Embed a Photobucket image.":["Incorpore conte\u00fado do Photobucket."],"Embed Mixcloud content.":["Incorpore conte\u00fado do Mixcloud."],"Embed Meetup.com content.":["Incorpore conte\u00fado do Meetup.com."],"Embed Kickstarter content.":["Incorpore conte\u00fado do Kickstarter."],"Embed Issuu content.":["Incorpore conte\u00fado do Issuu."],"Embed Imgur content.":["Incorpore conte\u00fado do Imgur."],"Embed Hulu content.":["Incorpore conte\u00fado da Hulu."],"Embed Funny or Die content.":["Incorpore conte\u00fado do Funny or Die."],"Embed a Dailymotion video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Dailymotion."],"Embed CollegeHumor content.":["Incorpore conte\u00fado do CollegeHumor."],"Embed Cloudup content.":["Incorpore conte\u00fado do Cloudup."],"Embed an Animoto video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Animoto."],"Embed a Vimeo video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Vimeo."],"Embed Flickr content.":["Incorpore conte\u00fado do Flickr."],"Embed Spotify content.":["Incorpore conte\u00fado do Spotify."],"Embed SoundCloud content.":["Incorpore conte\u00fado do SoundCloud."],"audio":["\u00e1udio"],"blog":["blog"],"post":["post"],"Embed an Instagram post.":["Incorpore um post do Instagram."],"image":["imagem"],"Embed a Facebook post.":["Incorpore uma publica\u00e7\u00e3o do Facebook."],"Embed a YouTube video.":["Incorpore um v\u00eddeo do YouTube."],"video":["v\u00eddeo"],"music":["m\u00fasica"],"Embed a tweet.":["Incorpore um tweet."],"Write title\u2026":["Escreva o t\u00edtulo..."],"Drag an image or a video, upload a new one or select a file from your library.":["Arraste uma imagem ou um v\u00eddeo, envie um novo ou selecione um arquivo da sua biblioteca."],"Background Opacity":["Opacidade do fundo"],"Overlay Color":["Cor de sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Overlay":["Sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Fixed Background":["Fundo fixo"],"Cover Settings":["Configura\u00e7\u00f5es de capa"],"Edit media":["Editar m\u00eddia"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["Adicionar uma imagem ou v\u00eddeo com um texto sobreposto  \u2014 \u00f3timo para cabe\u00e7alhos."],"Cover":["Cobertura"],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["Adicione um bloco para exibir o conte\u00fado em colunas, ent\u00e3o adicione quantos blocos de conte\u00fado quiser."],"A single column within a columns block.":["Uma \u00fanica coluna dentro de um bloco de colunas."],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Exiba trechos de c\u00f3digo respeitando seu espa\u00e7amento e tabula\u00e7\u00e3o."],"Write code\u2026":["Escreva o c\u00f3digo\u2026"],"Use the classic WordPress editor.":["Use o editor cl\u00e1ssico do WordPress."],"block title\u0004Classic":["Cl\u00e1ssico"],"Classic":["Editor Cl\u00e1ssico"],"button to expand options\u0004More":["Mais"],"Display a list of all categories.":["Exibe uma lista de todas as categorias."],"Show Hierarchy":["Mostrar hierarquia"],"Categories Settings":["Configura\u00e7\u00f5es das categorias"],"block style\u0004Squared":["Retangular"],"Outline":["Contorno"],"block style\u0004Rounded":["Arredondado"],"Prompt visitors to take action with a custom button.":["Estimule os visitantes a executar uma a\u00e7\u00e3o com um bot\u00e3o personalizado."],"Button":["Bot\u00e3o"],"Color Settings":["Configura\u00e7\u00f5es de cor"],"Add text\u2026":["Adicionar texto..."],"Reusable Block: %s":["Bloco reutiliz\u00e1vel: %s"],"Reusable Block":["Bloco reutiliz\u00e1vel"],"Block has been deleted or is unavailable.":["O bloco foi exclu\u00eddo ou est\u00e1 indispon\u00edvel."],"Embed a simple audio player.":["Incorpore um reprodutor de \u00e1udio simples."],"Write caption\u2026":["Escrever legenda..."],"Audio Settings":["Configura\u00e7\u00f5es de \u00e1udio"],"Edit audio":["Editar \u00e1udio"],"Display a monthly archive of your posts.":["Exiba um arquivo mensal de seus posts."],"Show Post Counts":["Mostrar contagens de post"],"Archives Settings":["Configura\u00e7\u00f5es dos arquivos"],"Link Settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link"],"Copied!":["Copiado!"],"Replace image":["Substituir imagem"],"Reset":["Redefinir"],"Gallery":["Galeria"],"Custom HTML":["HTML personalizado"],"Image Size":["Tamanho da imagem"],"(Untitled)":["(Sem t\u00edtulo)"],"Read more":["Leia mais"],"Embed a WordPress post.":["Post do WordPress incorporado."],"Grid View":["Visualiza\u00e7\u00e3o em grade"],"List View":["Visualiza\u00e7\u00e3o em lista"],"Link CSS Class":["Classe de CSS do link"],"editor button\u0004Left to right":["Esquerda para a direita"],"Select Poster Image":["Selecionar a imagem do poster"],"Poster Image":["Imagem do poster"],"Autoplay":["Reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica"],"Metadata":["Metadados"],"Auto":["Auto"],"File":["Arquivo"],"Page break":["Quebra de p\u00e1gina"],"bullet list":["lista com marcadores"],"Table":["Tabela"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Custom URL":["URL personalizado"],"Columns":["Colunas"],"Gallery Settings":["Configura\u00e7\u00f5es da galeria"],"Media File":["Arquivo de m\u00eddia"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Link To":["Apontar para"],"Insert Media":["Inserir m\u00eddia"],"Background Color":["Cor de fundo"],"Text Color":["Cor do texto"],"Preload":["Pr\u00e9-carregar"],"Open in New Tab":["Abrir em uma nova aba"],"Image":["Imagem"],"Quote":["Citar"],"Link Rel":["Rel do Link"],"Edit Gallery":["Editar galeria"],"Loop":["Loop"],"List":["Lista"],"Name:":["Nome:"],"ordered list":["lista ordenada"],"Code":["C\u00f3digo"],"Preformatted":["Pr\u00e9-formatado"],"Paragraph":["Par\u00e1grafo"],"Column":["Coluna"],"Display as Dropdown":["Exibir como lista suspensa"],"HTML":["HTML"],"Height":["Altura"],"Width":["Largura"],"Link URL":["URL do link"],"Archives":["Arquivos"],"Preview":["Visualizar"],"None":["Nenhum"],"Categories":["Categorias"],"Save":["Salvar"],"Apply":["Aplicar"],"Edit":["Editar"],"URL":["URL"],"No posts found.":["Nenhum post encontrado."]}}}